quiz_data = [
    {
        'question': 'Что такое Python?',
        'options': ['Язык программирования', 'Тип данных', 'Музыкальный инструмент', 'Змея на английском'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой тип данных используется для хранения целых чисел?',
        'options': ['int', 'float', 'str', 'natural'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какое наибольшее количество символов имеет имя файла или каталога в Windows?',
        'options': ['8', '64', '128', '255'],
        'correct_option': 3
    },
        {
        'question': 'Какое расширение у исполняемых файлов?',
        'options': ['exe, doс', 'bak, bat', 'exe, com, bat', 'dll, exe, txt'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'Какой символ заменяет любое число любых символов?',
        'options': ['?', '&', '*', '$'],
        'correct_option': 2
    },
        {
        'question': 'Какой символ заменяет только один символ в имени файла?',
        'options': ['?', '&', '*', '$'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Что выполняет компьютер сразу после включения POWER?',
        'options': ['перезагрузка системы', 'проверку устройств и тестирование памяти', 'загрузку программы', 'загрузка ОС'],
        'correct_option': 1
    },
        {
        'question': 'Могут ли быть несколько окон активными одновременно?',
        'options': ['да', 'нет'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Что не является операционной системой?',
        'options': ['Windows', 'Linux', 'MS DOS', 'Norton Commander'],
        'correct_option': 3
    },
    {
        'question': 'Что такое кластер на магнитном диске?',
        'options': ['конверт для диска', 'единица дискового пространства', 'виртуальный диск'],
        'correct_option': 1
    },

]